【颱風追擊】1810號 安比 AMPIL（12W）+ 1809號 山神 SON-TIEH (11W)

颱風追擊：熱帶氣旋 安比

1810號熱帶氣旋 安比(12W)
來源：柬埔寨
意義：一種熱帶水果的名稱；俗稱「酸角」

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 山神

1809號熱帶氣旋 山神 (11W)
來源：越南
意義：山神

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

沖繩呢個周末爽爆

但對被高溫蹂躪既本州無幫助

濕熱有34度濕度66%
真地獄級濕熱香港都要投降

乾熱的話都有40度以上
高過人體氣溫既乾熱中暑風險極高

日本做錯乜 早排比水玩到反轉，到而家比高溫玩
沖繩就預測比風中出

過多兩日就有人走出黎問飛唔飛到沖繩

沖繩：cat5風眼都試過 未驚過

要問飛沖繩或者華東既

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

馬交：上次比隻鴿打到死咁濟
沖繩：小兒科未見過大蛇痾尿

大概係咁既感覺

識人呢個星期尾去沖繩

其實我唔明日本點解會40度
香港點都上唔到？

lm

香港天文台總部應該難，但我諗新界內陸遇到適當時候，例如雙重下沉（副高+颱風？）應該得，天水圍天鴿前都39度啦
多治見同美濃算係名古屋經濟圈既衛星城市，性質都近似天水圍

login username：SON-TIEH2018
1st login password：Wanning,Hainan
2nd login password：DiễnChâu,NghệAn

山神 HKO每小時定位&距離(11W)

2018/07/17
0200 19.0N 120.8E 780km(ESE)
0240 T1
0300 19.0N 120.7E W0.1 770km(ESE)
0400 19.0N 120.3E W0.4 740km(ESE)
0500 19.1N 119.6E N0.1W0.7 670km(ESE)
0600 19.1N 119.3E W0.3 640km(ESE)
0700 19.2N 118.8E N0.1W0.5 590km(SE)
0800 19.3N 118.2E N0.1W0.6 540km(SE)
0900 19.3N 117.7E W0.5 500km(SE)
1000 19.3N 117.3E W0.4 470km(SE)
1100 19.3N 116.8E W0.5 430km(SE)
1200 19.3N 116.5E W0.3 410km(SE)
1300 19.3N 116.0E W0.5 380km(SSE)
1400 19.3N 115.4E W0.6 360km(SSE)
1500 19.3N 115.2E W0.2 350km(SSE)
1600 19.3N 114.8E W0.4 340km(S)
1620 丄3
1700 19.3N 114.6E W0.2 340km(S)
1800 19.3N 114.3E W0.3 330km(S)
1900 19.3N 114.1E W0.2 330km(S)
2000 19.2N 113.6E S0.1W0.5 350km(S)
2100 19.2N 113.5E W0.1 350km(SSW)
2200 19.2N 112.9E W0.6 370km(SSW)
2300 19.1N 112.3E S0.1W0.6 400km(SSW)

2018/07/18
0000 19.1N 112.0E W0.3 420km(SSW)
0100 19.0N 111.6E S0.1W0.4 450km(SW)
0200 19.0N 111.3E W0.3 470km(SW)
0300 19.0N 110.9E W0.4 500km(SW)
0400 19.0N 110.8E W0.1 510km(SW)
0500 18.8N 110.5E S0.2W0.3 540km(SW)
0600 18.8N 110.3E W0.2 560km(SW)
0700 18.8N 110.0E W0.3 580km(SW)
0800 18.8N 109.5E W0.5 620km(SW)
0900 18.8N 109.2E W0.3 650km(SW)
0940 all tc signal cancelled(then sms)
1000 18.7N 108.9E S0.1W0.3 680km(SW)
1100 18.6N 108.6E S0.1W0.3 710km(SW)

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK:330km(S)

沖繩: 我試過一年三個風中出 馬交你點睇

港島又落狗屎

shitstorm incoming

安比發展得幾好， 上海

香港岩岩好又係中間，咩事都無

安比行得咁搞笑嘅

成日睇左標題做派比安

係咁落狗屎，說好的陽光呢

22號飛台北會唔會出事

此外，熱帶低氣壓山神已在越南北部減弱為低壓區。

係時候可以開新post?

既然呢個post有安比個名就繼續
馬力斯都係至死都同艾雲尼共用一個post

安比都好勁下

台灣以東有個冷水區，令安比終其一生都同暖池無緣

屌落夠雨未

岐阜今日收斂左38度左右（雖然都仲好高）

但京都39.8，觀察史上最高

睇唔明點解冷水區, 因為得27度?

BTW, 原來緯度50啲水已經得番10度?
但係歐洲啲人好似成日落灘玩?

附近地方都29度，佢先得27度，中間仲有少少唔夠27度，好明顯比正常冷

俄羅斯呢邊先係咁凍姐 呢邊有寒流
就等同海參崴緯度低過好多北歐以外既城市，但係凍過晒佢地 唔係同一個緯度就相似架啦 東京北緯35-36，但氣候其實係長三角水平（30N左右），紐約同北京差唔多緯度，北京凍好多

天文台既今日提提你

1926年7月19日，香港受到颱風殘餘相關的活躍西南氣流影響，天文台錄得534.1 毫米雨量，是有記錄以來單日最高。傾盆大雨導致多宗山泥傾瀉，多處道路被淹浸或沖毁，人命、財物損失慘重。圖為香港皇后大道西的水浸情況（來源：The National Archives）。

1926年的驚人暴雨（多歷史圖片）：

#當年今日 #單日雨量紀錄 #水浸 #山泥傾瀉

邊個諗到咁遠東登汕頭既風最後因為引入左西南氣流落大豪雨而死左咁多人 隨時仲多過打正珠三角

幫櫻花兄補充下，其實自6月底/7月頭派比安經過台灣以東、沖繩以南海域之後，仲有瑪莉亞都經過嗰度，海水表面溫度同潛熱一直都未回返氣

海水表面溫度距平

Source:
潛熱

Source:

幾先先可以破埋呢個紀錄

睇天文台星期六酷熱，睇黎可以晒被掠衫

GFS最新幾報好似見到山神雲帶回馬槍經北部灣出廣西

EC預小型回馬槍去雷州
GFS預最東可以東過香港

副高偏北，20N-30N無咩回氣，但30N-40N曬到 （尤其日本附近滾晒大幅偏高）

Btw黑潮大蛇行對海面水溫無咩大影響，都係全日本南岸27+

但表層水溫有好明顯影響 見到名古屋以南果段有個冷水渦係到

但上到日本都直炒上去好少停咁耐，海面水溫夠高頂到去日本上陸前唔減弱無大問題，所以日本東海地區今年照有機會打大風其他無個冷水渦既地方更加唔使講

EC去完雷州就沒戲了？

道地檸檬綠茶特約:風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 悟空 Wukong (中國)
意思: 在《西遊記》中，美猴王孫悟空護送高僧唐三藏（即唐玄奘）到印度取佛經。取經途中遇到不少妖魔阻撓，但都遭悟空一一制伏。
圖片:

2. 雲雀 Jongdari (朝鮮)
意思: 雲雀
圖片:

點解下星期又落狗屎

5月果時仲話驚無雨落制水

南海果舊野爆到好似ts咁

天鴿 天鵝 鸚鵡 海鷗....唔通下個就到雲雀

嗰陣時行萬宜水庫真係嚇一跳架，咁多年行嗰度都未見過咁誇張情景

點都好，長遠起海水化淡、宣傳珍惜用水係好事黎

風名介紹都比人負皮係咩事

安比係唔係預計上海登陸既風?

上海難d，長三角啦，上海應該危險半圓

山神係寮國轉左個圈，然後掛住香港返番黎

想問下GFW +48開始喺海南島雷州半島徘徊嗰個係咩嚟 普通低壓區？

Apple又自動改字

準悟空

定係山神會改名悟空？

山神撤左編，重生會係新名

月尾中太平洋果個風好似好勁咁，會直擊日本?

嘩 我有冇睇錯 好似爆到有啲輻散雲系咁既

廣東人最愛玩🐦

特別天氣提示

預料位於南海中北部的低壓區會在未來一兩日向東移向呂宋海峽一帶並遠離本港，對本港沒有直接威脅 。
(20-07-2018 16:30)

呢個係98w

山神推出底線都要cup大位返來中出香港

ys

其實以前未有衛星
個風喺太平洋嗰陣
點知有個颱風喺度

💎又出黎搞笑

應該船隻會有報告

始終整合唔到

九州某地今日36.x度
6點幾個時有d雨粉粉
降唔到溫不特只
即刻有焗桑拿既效果
晏晝唔識死行太陽下左7公里

安比想點

裸跑

整合唔到咩

暫時今年接近香港嘅風都只達TS級數

好陰公 乾晒

似整合緊喎

一路以來八月中-九月底先係黃金時間

係咪比98W搶哂西南季後風

實情風季得兩個月

咁又係
上年第一個上到TY級嘅天鴿吹果陣係8月尾

jma best track有畫埋艾雲尼出返海至撞台死果段

98W TCFA

所以1999年真係最奇特既一年
5月頭就有8仔
到10月都重有

Amazing summer

98w GW

講咁耐 反而山神殘餘仲未發展到

岩岩落返海咋

跟住就要睇下副高幾時西伸逼山神上岸

宜家係98w拉佢出黎

login username：AMPIL2018
1st login password：Nago,Okinawa

名護最低氣壓：984hPa左右
最大持續風係北大東島：24.5m/s

沖繩：細野
奄美：大雨但都係小事

跟住直接login上海？

記得卡努果陣官方意義都係菠蘿蜜果，反而大家自己搵返個香港熟悉名「大樹菠蘿」

安比 Ampil (柬埔寨)
意思:一種熱帶水果的名稱；俗稱「酸角」
圖片:

其實安比係咪有個比「酸角」更為港人熟悉既俗稱，即係「羅望子」

全部都未聽過

似乎會行各預計路徑中比較北既線路
最終應該喺金山衛到崇明島之間login？
不過重點都係整合成點同會唔會增強

98W反格13W 華東二連擊

山神魂魄 Medium

颱擅話會用晒兩個名，叫山神雲雀

今年好似除左年頭果兩個廢物外 得肥媽係一生都一路向西不回頭 其他都向過東

山神魂魄 Tcfa

11w tcfa了，回氣回好快

用返原本個名

未知，睇Jma點處理

LLCC無解體就唔會轉名

Jma 停編左未？ 停左就用新名

期待

山神被通緝所以去紅河三角洲打個轉換個舊身份再返轉頭

海南雷州或成最大贏家，今年打親佢地既tc都會翻兜食多次

老撾風景好阿

推出底線cup大位
山神好波

山神越南命名

EC認為山神2.0 強度不俗

要求用返山神個名

穿過咁多山仲生存到，真正山神

雲雀山神前 成個日本名咁款

安比下沉高溫觸發熱雷暴，雷雨區正南移，可能影響本港北部地區

同連登一樣玩完左

TROPICAL DEPRESSION 998 HPA AT 20N 106E ALMOST STATIONARY.

Jma:前山神 td

即係要改名?

根據過往事例應該係 若果增強返左ts的話

點解荷貝無改名

因為佢無減弱過做Lpa，一直td或以上強度越過高山越過大洋

實際強度最高果個最核突
實際強度最弱果個最好睇

山神穿越中國海南後，於7月18日移入北部灣並重新增強，逼近越南北部，該區天氣轉壞，有狂風大雨。當地政府下令船隻盡快駛回港口避風，同時於北部易受淹水影響之地區準備疏散安排。山神於翌日（19日）凌晨2時登陸越南榮市，早上移入內陸並大幅減弱，之後殘餘在北部滯留引發水災，許多道路和農田受到損害，造成8人罹難20人失蹤

贏國先開始預報

出唔出得番黎

我睇好佢 佢唔似艾雲尼咁唔好彩

佢勁過艾雲尼 艾雲尼行珠三出返黎散晒，山神行越南山區出返黎仲幾好

山神

但係wiki plot荷貝幅圖係緬甸過境果陣跌到TD以下（三角形），係佢plot錯定點

JTWC直接山神#15

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)[/quote]

11W JTWC BIN C之旅（山神條屍）
#15 CPA TO HK：369km

96w tcfa
成個西太平洋咁多熱帶氣旋

我鍾意個名

今次好尷尬

重生#15

始終都係要睇jma用咩名

如果JMA 用新名
咁JTWC係咪又即刻停編

可能會比預計遲轉彎

西登

山神條屍

再東移小小就fit曬

無一個黎到香港

等睇天文台預報 低壓區 山神

GFS新報移過雷州半島到廣東西再登陸，不過強度不高，反之EC雖只在北部灣打轉，但強到可達STS

山神搞到越南死咁多人，會唔會同埋個新名一齊除名

會唔會真係有2個名

JTWC 堅持係11W
JMA 就改新名

HKO:熱帶風暴山神悟空/山神雲雀/山神珊珊

JMA 幾時有決定

連GW都未有

妖 jma

點解荷貝可以咁勁行到印度咁遠, 上網睇都冇乜資料
有D直情話係廣西消散, 但係維基又寫去到印度先收檔

以前風王海燕之前個個TD，由西太行到非洲索馬里添啦

等睇2個名

山珊

一條直線

安比啲雨帶係咪掂到九州？

不是，你打2013年 30w

外圍抬升雨帶唔係風圈範圍

係呢個

咁係衛星雲圖睇到有雲
雷達又睇唔到
其實點分係咪雨帶？

雲圖係睇唔到有無雨
不過深對流九成有既，但都唔係所有深對流既位都對應有雨帶，都係要睇雷達先得

近期有咩命左名既風由LPA升得返做TS?

火星黎既都好信

安比我即刻諗起鋼之鍊金術師

早前熱帶風暴「山神」登陸越南北部並逐漸減弱，但其殘餘雲帶重新進入北部灣後，竟有「起死回生」的跡象逐漸增強。天文台表示，該低壓區將會逐漸發展，不排除發展成熱帶氣旋，並在下周初至中期為本港帶來不穩定天氣。若繼續發展成熱帶風暴，會沿用稱為「山神」或按順序改用「悟空」或「雲雀」，天文台解釋，最終風暴的名稱要由日本氣象廳所決定。

香港天文台科學主任回應本網查詢時表示，越南北部灣的確有一個低壓區正在發展，不排除發展成熱帶氣旋，並影響華南沿岸，天文台會密切監察其發展強度及移動路徑。目前該低壓區周日對香港無影響，但本港下周中期驟雨會增多，「但驟雨都唔一定關個低壓區事，如果成功增強做熱帶氣旋，驟雨會再多啲」。

天文台科學主任解釋，一股熱帶氣旋會經呂宋海峽移向台灣以東海域，而熱帶氣旋「安比」會橫過東海，移向浙江至江蘇一帶。兩者都會對低壓區路徑及強度有影響，除此之外海水水溫以及垂直風切變都會影響發展強度 。

而日本氣象廳、内地中央氣象台、美國聯合颱風警報中心已經將北部灣的低壓區升格為熱帶低氣壓，並預料向東移動趨向海南島。

歐洲中期預報中心（ECMWF）及美國全球預報系統（GFS），同樣顯示「山神」的殘餘環流會在越南北部灣逐漸增強，並靠近海南島至雷州半島，再趨向廣西至廣東西部。

至於該低壓區會應如何命名，已經引起網民熱烈討論。由於雲團屬於「山神」殘餘環流形成，美國聯合颱風警報中心繼續沿用「山神」的編號；但日本氣象廳早已判定「山神」已經消散，按理要重新編配。若繼續發展成熱帶風暴，會沿用稱為「山神」或按順序改用「悟空」或「雲雀」，天文台解釋最終風暴的名稱要由日本氣象廳所決定。

好大機會 山神編號＋新名

氣象史上又一創舉

12W安比 去江滬
13W準悟空 去浙滬
11W前山神 去粵西
96W Tcfa
97W Tcfa(啱啱）

風，全部都係風

位 於 北 部 灣 的 一 個 低 壓 區 正 在 增 強 ， 一 個 熱 帶 氣 旋 似 乎 在 形 成 中 。

無大無細 乜野一個低壓區

人地係山神

用北部灣真係好罕有

唔好話呢個係山神回馬槍
就算係一個北部灣自產tc都好少會向東影響返香港

係唔係最遠路程紀錄？以前荷貝行到6分1地球，呢個有5分1？

佢先係

3分1個地球

位於北部灣的一個低壓區已增強為一熱帶低氣壓。在上午三時，該熱帶低氣壓集結在海口以西約330公里，預料向東緩慢移動，在北部灣一帶徘徊。

位於北部灣的低壓區已經增強為熱帶低氣壓。按照現時預測路徑，該熱帶低氣壓會在星期日於北部灣徘徊，與香港維持超過600公里，對本港未有直接威脅。天文台會密切留意該熱帶低氣壓的動向。
(22-07-2018 03:50)

山神就黎發嬲
如果再唔比返個名佢

會唔會好似帕布咁，回馬槍黎香港登陸

97W→14W

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)

11W JTWC BIN C之旅（山神遺骸）
#15 CPA TO HK：369km
#16 CPA TO HK：387km

山神咁鬼馬

電腦分析
65% 0號
30% 1號
5% 3號

幾個鐘頭內由tcfa升埋上td

今年西太平洋好熱鬧

香港無風黎！！！！！！

EC 21/12Z - WP11

==========================

EC 21/12Z - WP13

==========================

EC 21/12Z - WP15 (WP96)

==========================

EC 21/12Z - WP14 (WP97)

西日本今年咩事，地震水浸熱浪再加台風侵襲

按照現時預測路徑，一熱帶低氣壓會在今日於北部灣及海南島西部沿岸一帶徘徊，並與香港維持超過600公里，對本港未有直接威脅。天文台會密切留意該熱帶低氣壓的動向。

2018年07月22日09時45分更新

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)

11W JTWC BIN C之旅（山神遺骸）
#15 CPA TO HK：369km
#16 CPA TO HK：387km
#17 CPA TO HK：451km

有Taipei唔用用Taibei叫台北

香港西南面勁大雨區，會唔會晏D 影響香港？

一定會 仲要今日內

我打算游水, 曬太陽, 佢一天陰我就唔駛去

要去就快手

個雨區去到80公里內, 都係唔去, 唉難得放假好天

尋日又唔去😂

巴打幾時會影響香港

諗住lunch後去大清曬太陽

四「颱」聯頒大中華？
P.S. 本港西南方唔到100公里，似乎有雨帶形成，撲向本港

真正五旋共舞

琴日開工

十日無開冷氣

都無一個直接影響本港

照去游水

雷達D雨區

型

間接影嚮本港算唔算?

留圖紀念

個雨區做乜咁旺盛

原來山神黎既

但今年好多都係颱風以下級別

呢個預測 南海正常係向西就向晒東，日本以南正常向東佢就向返西

又打雨災果啲區

我睇日本氣象網點解無講呢個台風既

因為未形成有排先到，而且太遠預測隨時改

香港1個風都唔中

西日本今年仲未有風login，無得避年年都至少有個 不過咁打法就罕見

login username：AMPIL2018
1st login password：Nago,Okinawa
2nd login password：Chongming,Shanghai

暴雨快啲嚟

2018年

上海：1
香港：0

上海終於短暫超越左香港

香港係福地

本港風力開始上升

西南石湖風

但雨區好似有減弱嘅臨門趨勢

難得有假想做運動先黎落雨

未必，可以再留意一下走勢。

都唔係嘅
北部灣嗰個後期咪又係向西

南海西移：山神
南海東移：艾雲尼+格美+13W+山神回魂

又減弱

香港真係福地

正常只有一路向西/北既南海，
今年個個唔係一路向東就係點都有段向返東

今年可能無8號

1年最少有12個8號

山神返身

風力繼續上升
8站平均已經上到18.9km/h

唔好落呀

行緊澗呀屌你老母

世界盃年嘅風季
有一個弱8都偷笑

RIP

天 文 台 在 7 月 22 日 下 午 2 時 正 發 出 雷 暴 警 告 ， 有 效
時 間 至 今 日 下 午 4 時 正 ， 預 料 大 嶼 山 及 新 界 西 部 有
局 部 地 區 狂 風 雷 暴 。

預 料 高 達 每 小 時 70 公 里 或 以 上 的 陣 風 吹 襲 大 嶼 山 及
新 界 西 部 。

個雨區好似一掂到香港就散咗咁
今鋪又係一次經典之作

綠色過到黎香港變藍色

香港真係福地, 明明全黃, 行多一個鐘就散哂

大澳嚟料

西南面嘅雨區係源自北部灣熱低?

機場落出雨

又臨門撻Q?
望住黃色收藍色

其實有冇機會係雷達失效
之前見啲黑雨既黃色雨區都係 256雷達入面無中生有

雷達顥示既降雨率只代表離海平面 3公里高的情況，所以跟地面的降雨量會有所不同。

8站平均已經上到24.4km/h

撻到得大澳中咗少少 九龍掂都掂唔到

雨區笠水但石湖風尚在

咁大風

機場強風

SPECI VHHH 220620Z 23024G35KT 4100 1900W SHRA FEW012 SCT022 27/25 Q1003 TEMPO 2000 TSRA SHRA FEW010CB SCT020=

因為強陣風扯高

所以有時真係唔好怪人講果四個字

香港有「雨區氣場」
利申：無意提及李氏力場等偽科學

垃圾風

姐係熱島效應？

會唔會陸沉

流浮山 西南 53 73
青 洲 西南 47 56
橫瀾島 西南 47 59

第一個山神黎

山神終於了結左自己生前既遺憾-令流浮山強風

Off topic : 有無巴打上颱壇個陣會 redirect 左去 D 鹹網

有呀

東東東東東

安比登陸上海

颱風安比今日12時30分在上海崇明東部登陸，登陸時的強度為強熱帶風暴級（10級28米/秒），中心最低氣壓982百帕，登陸後繼續向西北方向移動，強度逐漸減弱。

颱風“安比”成為1949年以來直接登陸上海的第3個颱風。上一次颱風直接登陸上海還要追溯到1989年的KEN（國際命名）。

又燈到D雨區唔敢入黎香港

會有咩災情呢

雷暴警告無埋

圍住香港但無個中

登陸祟明大半個上海市都喺可航半圓
算益咗佢
好似洛克人登陸西貢咁

颱風「安比」為中共建政以來，第3個直接登陸上海的颱風，上一次直接登陸的是在1989年的颱風KEN（國際命名）。上海市氣象台今晨已發佈暴雨黃色預警、颱風橙色預警。香港來往上海、杭州航班，今日至少有23班航機取消，海陸交通亦受影響。

有無人知香港1949年到宜家有幾多個?

淨係00年到而家都應該唔止3個

陰9公

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)

11W JTWC BIN C之旅（山神魂魄）
#15 CPA TO HK：369km
#16 CPA TO HK：387km
#17 CPA TO HK：452km
#18 CPA TO HK：485km

深圳 1700白颱

交合：

其實港島東無雨落過

荃灣都係

咁都打唔中香港

睇下山神魂魄有冇機會

日本熱浪持續
至少40人死亡
今年京都「祗園祭」取消
是1966年以來首次
Source: NHK and CCtvb

5舊垃圾

冇睇CCTVB，佢點講?
應該淨係取消左花傘巡行，而且係1966年開辦以來第二次(2003年曾經因為大雨取消)

TS TD

是日乳區回顧（13－15）

咁似昭和年代既超人片頭

好似撞左埋D咩野咁

唔好ban我

明日之後

點解啲雨區會成日都唔中香港?

EC 22/00Z - WP11

GFS 22/06Z - WP11

==========================

EC 22/00Z - WP13

==========================

EC 22/00Z - WP15

==========================

EC 22/00Z - WP14

好似連HKO都唔知點解 利申:問過

日本廣泛地區熱浪持續，造成至少四十人死亡，單是星期六便有十一人因酷熱天氣喪生。

直至當地早上十一時，日本927個監察站中，有601個錄得30度或以上氣溫，其中57個地區更加錄得超過35度，包括鳥取市、群馬縣前橋市等。當地氣象局向多個城市發出高溫警告。

京都三大祭典之一的「衹園祭」，原定在周二會舉行「花傘遊行」，但因持續高溫，被迫取消，是自1966年首次。

點解呀我想知wo
啲雨入曬黑洞消失真係痴線ga wo

你今日個post精彩

唯一解釋係有19才子係度

大嶼山3男玩滑翔傘遇險。今午（22日）2時許，多人在大東山玩滑翔傘，期間疑天氣突變，其中3男被怪風吹襲偏離原本目的地。據悉，其中2男被吹至嶼南路近貝澳一處田地降落，沒有受傷，他們向救援人員表示，有一名同伴被吹走不知所終。

蹤定終

當年今日

在 下 午 9 時 ， 熱 帶 低 氣 壓 洛 克 集 結 在 香 港 之 東 南 偏
東 約 380 公 里 ， 即 在 北 緯 21.6 度 ， 東 經 117.8 度 附
近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 20 公 里 ， 移 向 廣
東 沿 岸 。
洛 克 的 環 流 較 為 細 小 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 洛 克 會
在 星 期 日 日 間 在 本 港 200 公 里 範 圍 內 掠 過 。 天 文 台
會 在 午 夜 後 考 慮 是 否 需 要 改 發 三 號 強 風 信 號 。

佢地有睇上面個位既post就

Xxxx
唔好ban我

原來真係世紀難題

仲有近呢十年至少連續落幾粒鐘暴雨嘅頻率有明顯減少趨勢，我諗呢個亦都係難題之一

GG

等左1日都無一個風命名

落雨要有氣流相遇同埋抬升，
最有可能既說法係香港太多密集高樓大廈，
境內整體風力偏弱。

但過度城市化又會令局地豪雨同自產比其他地方活躍

呢層又要配合氣候，
最近香港有一款熱帶地方先會出現既蝴蝶再臨，
似乎有點啟示。

願聞其詳

天文台好似無講點解未來兩日比較大雨

今日廣東西部沿岸受山神風場影響普遍吹東南風，而廣東東部沿岸受安比同13W廣闊低壓環流影響吹西南風，珠江口附近地面風同時向廣東西部同東部輻散，氣壓相對較高，天氣亦較穩定

朝早探空除咗睇到香港上空唔少乾空氣，大氣穩定度指數亦睇到今日無乜大雨嘅潛力(K指數32.8，其他指數都唔係特別不穩定)

電腦模式亦都預測南海西北部會有明顯雨勢，但雨區埋嚟香港附近嗰陣會減弱
NCEP GFS噚晚嘅預測

天文台NHM噚晚嘅預測

當然眼見咁強嘅雨區埋緊嚟，提醒其他人天氣可能轉差/有驟雨係合情合理，但講到「超大雨」要實現嘅話似乎有唔少難度，下次提醒其他人「超大雨」之前可以多留意電腦模式嘅預測

比人恥笑到

暴雨由形成至結束相當迅速，
越來越集中在大氣不穩定時段例如剛剛日出，中午曬到最熾熱既時候，
開始有熱帶地方的特徵。

今次真心好好笑
特別係山神迴光返照復活但又係幾百公里以外彈走

其實我想知係咩蝴蝶

山神nice try 但都冇功而還

jma都升14w上td, 山神個殘骸11w反而仲未有編號

jma仲未知點算好
扮睇唔到算

等睇舊編號＋新名

你意思係香港長遠慢慢由副熱帶氣候，轉變為副熱帶同時有熱帶性質？

唔科學不過有機會

3nd login password：Dongfang,Hainan

唔係SON-TINH咩?

由上個post標題開始一直錯到而家

下午4時15分，香港天文台亦罕有地將其殘餘低壓區重新升格為熱帶低氣壓，表示「海貝思的殘餘昨日（6月16日）橫過中國東南沿岸，今日（6月17日）進入東海後再度增強為熱帶低氣壓。」

當年海貝思都係用返舊名

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)

11W 山神(返生) JTWC BIN C之旅
#15 CPA TO HK：369km
#16 CPA TO HK：387km
#17 CPA TO HK：452km
#18 CPA TO HK：485km
#19 CPA TO HK：498km

JMA 選擇唔升TS

前提係，當年JMA無停編
而今次係停過編

當年JMA一直有keep住海貝思TD，今次山神無

JMA 而加完全無視

JTWC 己升TS

WARNING.
TROPICAL DEPRESSION 994 HPA
AT 18.8N 108.8E HAINAN MOVING ESE SLOWLY.
POSITION FAIR.
MAX WINDS 30 KNOTS NEAR CENTER.

JMA: 上左岸唔使諗叫咩名

原來細J既處理手法就係當睇唔到 就唔洗出名
呢樣野真係好肉鳩酸

Sosad

悟空另有其風

咁Hko同Cma都仲td緊 無熱帶風暴無名

西表島連氣壓實測都fail

格美果陣台灣陸上命名

login username：SON-TINH2018
1st login password：Wanning,Hainan
2nd login password：DiễnChâu,NghệAn
3nd login password：Dongfang,Hainan
4th login password：Xuwen,Zhanjiang

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)

11W 山神(返生) JTWC BIN C之旅
#15 CPA TO HK：369km
#16 CPA TO HK：387km
#17 CPA TO HK：452km
#18 CPA TO HK：485km
#19 CPA TO HK：498km
#20 CPA TO HK：491km
#21 CPA TO HK：474km

呢幾個月東海有起碼5個TC行過
包括派比安、Maria、安比，仲有個俾JMA無視嘅TS 07W都可以話食咗東海唔少嘅能量
再加埋呢個14W有南海唔行仲北上去東海自殺
海上夭折係應有此報

下個禮拜都有個直上東海

副高幾時西伸曬返啲海水

應該問幾時南落返 日韓曬到熟

【是日焦點】大暑，一般來說標誌著廿四節氣中最熱時段，地表由初夏開始累積的熱量達到頂峰，但同時也是雷雨經常出現的時期，因此大暑當日的氣溫還要視乎具體天氣狀況。事實上，天文台自1884年有記錄以來，其中三十七次大暑錄得的全日最高氣溫都不及30.0度，當中有兩次在2000年後出現（2004及2015年），該兩天都是下雨天。

香港大暑氣候資料：

#大暑 #炎夏 #廿四節氣 #紫外妹妹 #雨點BB #天氣家族

回魂嘅山神已經成功令8站有3個站吹過強風

Sor唔係好識睇
如果根據依家山神嘅強度+駛流圖
點解之後係直接行西?
我睇山神最近個駛流線好似係西向東喎
大陸高壓又快速形成?

簡單啲講係因為後期副高西伸所以推返佢向西
btw隻野唔聲唔聲又入返500
500公里內TC變相要篤多一件

紫外妹妹

又有雨區迫近

日本啱啱打破左全國有紀錄以黎最高溫
關東 埼玉縣 熊谷 41.1度
東京都心都39度

就到 暫時未見減弱

終於唔撻Q

就嚟有大雨

成條鞭咁一野鞭埋嚟

長洲已經吹左一段時間強風，大交合要考慮下出警告信號

T1定黑球

Agger

嚟料喇!!!!!

正常就T1，深圳都係出白颱

應該就出T1

出面大雨都咩都睇唔到

黑球算啦

中環大乳到..

回來了

知唔知大概會落到幾時

出特提：

唔出特提：

將軍澳落狗屎中

T1即將生效

颮線？？

今日有出特別天氣提示

冇留意到添

15:40 T1

出T1

1540T1

今次網頁咁慢
仲未見update

長洲持續強風

一分鐘食8個腐皮係咪史上最快速度

呢個t1夠精彩

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 在 下 午 3 時 40 分 發 出 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 下 午 4 時 ， 位 於 雷 州 半 島 附 近 的 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 西 約 450 公 里 ， 即 在 北 緯 20.9 度 ， 東 經 110.1 度 附 近 ， 預 料 向 北 緩 慢 移 動 ， 橫 過 雷 州 半 島 ， 大 致 移 向 廣 西 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 會 在 今 晚 午 夜 前 後 最 接 近 本 港 ， 其 外 圍 雨 帶 會 間 中 影 響 香 港 ， 離 岸 海 域 及 高 地 吹 強 風 。

預 料 本 港 普 遍 吹 強 風 的 機 會 不 大 ， 改 發 三 號 強 風 信 號 機 會 偏 低 。

在 下 午 4 時 ， 位 於 雷 州 半 島 附 近 的 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 西 約 450 公 里 ， 即 在 北 緯 20.9 度 ， 東 經 110.1 度 附 近 ， 預 料 向 北 緩 慢 移 動 ， 橫 過 雷 州 半 島 ， 大 致 移 向 廣 西 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 會 在 今 晚 午 夜 前 後 最 接 近 本 港 ， 其 外 圍 雨 帶 會 間 中 影 響 香 港 ， 離 岸 海 域 及 高 地 吹 強 風 。 預 料 本 港 普 遍 吹 強 風 的 機 會 不 大 ， 改 發 三 號 強 風 信 號 機 會 偏 低 。

午夜前後最接近

按照現時預測路徑，該熱帶低氣壓會在今晚午夜前後最接近本港，其外圍雨帶會間中影響香港，離岸海域及高地吹強風。

負評唔好俾佢停

收皮啦 屌你老母

有無8號，垃圾氣象撚

真乖，定時定候入嚟吠

真，3號預吿就8號

8號有假

比個1號晒9氣，無撚用

又入嚟搞事

又打1號風
山神梅開二度
全能到仆街

您放暑假先wfc

咁撚叻你咪入去做然後咪唔好掛囉
濫用風球

山神真係全能到仆街
推波推出界都仲可以cup返大位射

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)

呢個情況會唔會出黑球比較好

講撚到天花龍凰

乜撚樣4風狂襲

我屌您老母無8號100個風都關我撚事咩

4旋共舞

返去睇巴雷舞啦

小心

仲要入咗越南出返嚟又準備再入返去
雖然我睇唔明佢北面冇大陸高壓 + 南高引導，聽日點樣西行

的確受佢環流影響 唔可以自己呃自己

有脊場

但係駛流圖好似唔見有?

稍後可以再留意下

咪理啲單機user啦

大交合始終唔俾返山神個名俾個熱帶低氣壓

唔係大交合話事

有無機3號呢

不如交合打畀Jma見佢繼續td到完場，自己畀返山神個名佢咪唔驚兩個名

jma應該點都唔會出gw

最憎呢種
無啦啦會大雨到仆街

驚佢會好似上年某個世紀弱八咁跳過gw命名 今日係佢死忌一周年

三個鐘後又一波

死撚返波台啦臭g

今日華東受安比同13W影響，副高暫未能西伸，山神缺乏明顯引導氣流，受南海東北部微弱脊場引導緩慢向北移動

安比會繼續北上，聽日移入華北，而13W亦會減弱，副高將會西伸，逐漸將山神推向西北

分析駛流圖除咗單睇某個鐘數嘅圖，亦要留意動畫，分析唔同天氣系統嘅移動趨勢，先會有更完整嘅圖像

啱啱見updated
山神以南個引導氣流比3個鐘之前強咗?

更正，新圖係呢張

山神係咪好大機會上得返TS

jtwc:ts-ed

ENE

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)

11W 山神(重生) JTWC BIN C之旅
#15 CPA TO HK：369km
#16 CPA TO HK：387km
#17 CPA TO HK：452km
#18 CPA TO HK：485km
#19 CPA TO HK：498km
#20 CPA TO HK：491km
#21 CPA TO HK：474km
#22 CPA TO HK：433km

日本氣象廳解釋，目前有雙重高壓帶正在籠罩日本。在日本上空5,000米，有太平洋高壓，而上空約1.5萬米附近，則有從7月10日起覆蓋日本的西藏高壓。

什麼是西藏高壓

西環副高

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)

電腦分析
95% 1號
5% 3號
0% 8號

喺隔離個 post 見到
好似撞鬼咁調頭走
明知因為副高將會西伸先會咁都覺得好好笑

原先都估唔到會掛一號

西南氣流一直都頗活躍

仲有無機會拎返個名

安比想去中南海？

睇一個地球人嗰個啦

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)

停咗

attention seeking

應該係行得太慢，1個鐘唔夠0.1個緯度所以好似停左姐

螺旋性仲係幾好

幾時先有gw

應該唔會有ga啦 JMA等完場mode

明明穿過海南 再登陸左雷州一段時間
仲好似增強緊

寧願佢唔理好過整個新名畀佢

升到TS既話應該點都要理？